#Лабораторная работа №4

Выполнил студент группы ИСЭбд-21, *Арзамасов Владислав*.

**Техническое задание:**

Разработать программный продукт для минимизации булевой функции
из четырех переменных (любым методом). При запуске программы
случайным образом заполняются значения функции в таблице
истинности . Пользователь указывает конечную форму
логической функции (ДНФ или КНФ). После расчетов программа
выводит функцию в выбранной форме.

Пользователь, при запуске программы, должен ввести 1 - ДНФ, либо же 2 - КНФ .

По итогу работы программы, в консоль выводится ДНФ или КНФ сгенерированной таблицы.

Программа написана на языке java, в среде разработки  IntelliJ IDEA

**Пример работы программы  :** [ссылка на видео](https://drive.google.com/file/d/12t49DT8oogG5N7qKb_XflJctgmkZVEHX/view?usp=sharing)

X1 |X2|X3|X4|F
---|---|---|---|---
0|0|0|0|0
0|0|0|1|0
0|0|1|0|0
0|0|1|1|0
0|1|0|0|1
0|1|0|1|0
0|1|1|0|1
0|1|1|1|1
1|0|0|0|1
1|0|0|1|1
1|0|1|0|0
1|0|1|1|1
1|1|0|0|0
1|1|0|1|1
1|1|1|0|1
1|1|1|1|1

Дизъюнктивная нормальная форма:

( - X1  * X2  * -X3 * -X4 ) + ( - X1  * X2  * X3 * -X4 ) + ( - X1  * X2  * X3 * X4 ) +
( X1  * -X2  * -X3 * -X4 ) + ( X1  * -X2  * -X3 * X4 ) + ( X1  * -X2  * X3 * X4 ) + 
( X1  * X2  * -X3 * X4 ) + ( X1  * X2  * X3 * -X4 ) + ( X1  * X2  * X3 * X4 )
